美支女主播下週三辯論貿易 網民籲支那央視直播

美國一家商業電視台女主播與中共央視的大外宣英文女主播週五（5月24日）約定下週三晚8點就貿易在福克斯電視台進行現場辯論。

福克斯商業網絡電視（Fox Business Network）主播崔西·里根（Trish Regan）在週四
（5月23日）的節目中向中共央視旗下的環球電視網（CGTN）英文主播劉欣發出正式辯論邀請。

劉欣回覆里根，願意在里根的直播節目上見。

因週一是美國陣亡將士紀念日，里根約定週三晚8點在福克斯電視台直播這場辯論。同時，她強調，這將是一場重要辯論，且希望是一場就貿易進行的真實辯論。

此事源於中共官方媒體CGTN（中共央視旗下的環球電視網）率先在節目中對福克斯女主播里根發起人身攻擊，並指責里根不了解貿易戰的事實，以及影射里根是美國總統的代言人，讓里根非常生氣、在週三晚間的直播節目中予以反擊。

彭博社報導說，福克斯女主播和中共央視女主播週三的口水戰，僅一天就在中國新浪網站獲得超過2,000萬次人次的觀看，並有數千條評論。

在社交媒體推特上，里根也收到美國網民的點讚與支持。連美國國會參議員、對中共強硬派人物馬可·盧比奧（Marco Rubio）也不忘幽默地fa帖文說，恭喜里根獲得極大的榮譽，被以謊言、欺騙以及違反人權的中國共產黨所攻擊。

其中更不乏中國網民翻牆出來給里根加油、點讚。在週五雙方約好下週現場辯論後，有中國網民在里根的推特下留言說，「我們期待一場好的、真實的辯論，不僅在福克斯，也要在CGTN。」

「我們希望貿易戰辯論不僅能在CCTV直播，還能被中國人和美國人都看到。」另一位中國網民寫道。

也有中國網民客觀分析說：「中共政府不可能讓辯論成真。也許它們會在國內放幾個劉欣占上風的剪輯，要不然它們根本就不會報導。就算直播也會變成延遲幾分鐘，以便它們有時間編輯。」

中國網民支持里根的理由很簡單。「你們才是真正媒體人，他們只是宣傳機器。支持你。」一位網民留言說，「中共控制的媒體和電視台不代表中國人。它們只代表中國共產黨。」

里根週四節目再回擊中共大外宣

里根在週四的直播節目中，再次回擊中共大外宣。這期節目的主題是：「中國（中共）要按它自己那套規則玩」（China plays by its own set of rules）。

「新證據表明，中國（中共）仍然認為它可以通過自己的一套規則來玩轉世界。」里根在開場白中說道。根據《自然》雜誌最新發表的一項研究，科學家發現了中國東部地區違反國際協議、偷偷排放大量破壞臭氧層的化學氣體。這種化學物質一氟三氯甲烷（CFC-11）本應在2010年逐步淘汰。

「顯然中國沒有得到這份備忘錄。事實上，他們知道（備忘錄）但並不上心。」里根調侃說。

「中國執政黨共產黨的成員，貌似有著相當敏感的自尊心，敏感到他們不喜歡我這樣的敢說真話的人。一位名叫劉欣的（中共）國家媒體新聞節目主持人本週對我發起了人身攻擊，甚至說我的眼睛在噴火！」她說。

「我會把它當作一種恭維，如我所說，當面對那些對美國不利的現實時，我很自豪地表達自己的情感。」

「但是真相讓人痛，對吧？CGTN的劉欣討厭聽到中共竊取多少（美國）財富的真相。她甚至還說我需要一個更好的研究團隊。你想要盜竊的例子嗎？開始了。」里根說道。

2018年，一家中國風力發電機製造商因偷竊美國公司的商業機密而被判有罪，它讓美國公司損失了8億美元。

據美國司法部統計，2018年跟中共國家安全部門官員有關的兩名中國公民進行黑客攻擊，涉嫌滲透45家美國公司和政府機構以及十幾個國家的其它公司。他們從各行各業的公司竊取信息，包括銀行和金融、電信、生物技術、汽車以及健康行業。

里根還駁斥了劉欣輸出的中共說辭——中方不能在被美方用槍頂著的情況下談判。「（劉欣）稱他們不能與美國談判，老實說，談判並不難！請不要過度複雜化。」里根說。

「所有美國要求的就是自由、公平的貿易。我們對你們的商品零關稅，請對我們的商品也零關稅！而且不再偷東西。」她補充說。

里根最後結束時向劉欣發出邀請：「即使你只是在閱讀共產黨員寫的講詞提示、為你的國家宣傳，我也想邀請你與我進行誠實、現場辯論——一場真正的討論。」